做咗逼科一年 你問我答

幾多度近視

每日有冇多過五個鐘係屋企

邊間？出trip allowance 點計？ 其餘3間又收唔收到風點計？

日日對住電腦十幾個鐘
就黎盲

都有既 但係隔離audit peak個時就....RIP

咩原因仲留係度
同事關係點

唔自爆
我個間出trip每日250人仔

係咪好多女食？

人事點?複唔複雜?

啱啱做得個一年 費事咁jumpy
同埋想用埋佢啲resources考埋QP先走
Manager好燃閪 唔係太開心 同埋我條team冇乜前途

我條team好多女
利申: 絲

我條team麻麻
好多小圈子 好想走

有冇同同事或者上司匿埋扑嘢

人仔？

有得放工就狗衝放工啦
冇奶扑嘢喇

你覺得想做finance既fresh grad應唔應該入？

多數出trip都係大陸 每日會施捨250人仔俾你

入邊條team先

好多考到qp 就走

其實出TRIP 係做咩

Advisory?

我都等梗呢一日既來臨

有得重新再揀你會誤會揀翻入big4

你啲客係大陸既話就要去佢啲廠睇下做下stock take個啲
利申: Tax

祝你早日做partner

人工如何?

Advisory 有好多條team
其實係睇你好唔好彩
有啲team都可以接觸finance project
同埋出路都唔錯

乜野前途, BIG4 全部都係用黎整靚個CV 架啦, 人工又低, OT又多又要去外地

我有friend之前做要去柬埔寨3個月

有冇比同事食過

不要再說了
就係因為當初冇得揀

做advisory係咪都好高門檻
同埋做邊範會好前途一啲？
有冇邊個department唔洗ot

唔喇
見都啲Manager用生命去換取名利既生活真係唔啱我
都係祝我快啲嫁咗去算

$14500
廉價勞工

peak 一定做到pk? 6月and 12月係peak?

入面個個都好想走
巴打有冇好介紹

有無知/識ENGINE人入去做?

Refer me ok?

差唔多成條team都係女人
利申: 有穩定男朋友

最早同最遲試過幾點收工？

見到audit friend 差唔多全年peak緊 不過都係睇job

唔知同唔識
唔好入黎啦
冇前(錢)途的

工時咁長點見男朋友

I am a small potato

見之前啲 post 話你地 audit 出返黎 commercial 好吃香

最早八點三
最遲十一點 不過要翻屋企繼續做

點睇2nd tier XD

Lunch hour,每晚skype, 同埋星期六日見盡佢

點解成日都要ot？
如果準時放工一到六點就走人會有咩後果？

Tax係咪big4入面ot得最少?

不過首先要捱幾年先
同埋依家通街都係會計師
好大競爭

我有好多同事都係2nd tier轉過黎逼科
加油

我估返屋企都係做
係公司都係做,但係會有得CLAIM個的士錢(超過11點定12點)
好似係咁屈多D人工

fs撚做左3年已quit
重拾正常生活
絲打好快d走，一係就hea晒佢，如果唔係3年後實殘到呢

OT其實係因為你要清你手頭上既to-do stuff 去meet所謂既internal deadline
冇咩後果既 如果你做得哂
利申: 依幾日都準時閃人

都算係
好多時都可以大概七點走人

好on9有陪坐文化架
以前成日比 manager屌我早走，講梗已經7半
做晒咪走囉，坐係度等運到咩

準時走人d經理唔會覺得唔高興？

做Tax可唔可以考CPA?

係 不過唔想成日困係office 所以都prefer攞翻屋企做

stock take 點解關你tax 事

依家努力搵梗工 有冇介紹

好彩tax冇

都唔會既 不過有時佢地會有意無意五點九俾嘢你做咁囉

認真mode，點都做返3年先啦
S1升S2個人工好爽的，再跳出去就fat fat

呢3年你唔需要諗上位，所以可以hea做，有得升到S2就夠

有冇係peak season去旅行？

利申 同行 張假紙擺咗係枱面唔夠膽拎入房

可以呀 不過個個都考你冇理由唔考
考CPA 有 Q pay
同埋有個牌始終好似有保障啲咁

我Audit friend講嘅

Advisory ot 情況又係點

tax做咩team
pass左幾多科QP
利申:同行 17 grad

audit 轉去 advisory易唔易？
利申advisory partner in後fail 左

我都係諗住最多做到Senior就走

冇喎 啲假攞哂去考試

s1唔好走住，s2臨peak先走，個人工差太遠
當然，可以考慮跳 advisory/fs audit啦

呢個唔清楚

唔自爆
十二月pass咗mB,mD
黎梗考mA同mC

唔清楚喎 再報過啦 加油

Tax 已經好好架啦，起碼真係有peak同slack之分
家下audit真係wok足全年，又成日返大陸
全年都係凌晨放工，星期六日又要返
啲IPO engagement做緊都做唔完，已經好耐冇放過假了

利申: 做咗3年嘅audit狗

多謝巴打提醒

如果s2 peak 前裸辭 之後玩完先搵工 點睇？

搵 commercial就冇分peak，冇咩所謂
如果peak後再join，果一年big4就好難升返你

S 係指 Senior 定 SA?

Tax做邊條team錢景最好？

Business

我覺得係TP

第一年已經算好
但見到班senior咁wok法，我真心覺得自己捱唔到

同感
好想盡快離開

點影其他team (hk tax, china tax etc)?

雖然鬥慘無意思
但樓主過完個peak先最夜11點走
如果唔係rp，都算係好幸運

睇

6月考 mb md
其實有ftms係咪唔洗睇lp

利申fg 9月onboard

做tax 係晒時間，趁早離場啦

真心好佩服PRC tax嘅同事
一個人包辦晒企業所得稅，增值稅，社保，房產稅，代扣個人所得稅，關稅
成日都跟佢地學野

Commercial會唔會覺得岩岩升未開peak就裸辭 壓價?

出路唔大
HK tax 跳去做commercial既tax accountant/ 入ird
China tax 就唔清楚 淨係知多數都係大陸人

其實逼科話就話已經係最高quality嘅audit firm
但其實做出嚟個quality我真係好有保留
你要個senior跟一兩隻job佢地梗係應付到
但當一個senior可以同時跟四五隻job，每個人嚴重overload ，做出嚟嘅嘢根本就可以好求奇下

從來冇睇過本LP 我覺得啲notes夠做

岩岩收工

Big 4 dog

多唔多single同埋你見做得耐係咪易散?

點解??

我條team有個manager 係single 捱到殘哂 佢既樣同life難啲搵到男朋友

絲打係咪freshgrad就入去做？

3大grad?

係呀 2013 ugrad

係

份工有冇咩有趣的地方?

入big4之前幾年做咩工？

如果入唔到TP, 係唔係應該揀入non fs audit會好D

又話做左1年?

big4係咪好淫亂
係咪好多女入到去都同原來條仔散
同返入面啲新仔一齊?

你姓陳？

三大嘅人多？非三大多唔多人做

如果你做Salaries tax/ Profits tax ，但你又唔覺得可以喺你身處嘅dept長做，就轉行/轉team 啦

畢竟tax 唔同audit, commercial 無你想像中咁多位養tax 人

RA好唔好做?

lm

做緊 2nd tier RA

有得refer嗎？

什麼是放機機文化

同問
會唔會好多仔仔入到去同女同事朝夕相對
無咩機會見女朋友
同原本個女朋友分手？

個肝爆左未

Tax audit team?

audit個啲辛苦就知啦
咁巴or絲打點睇big4 consulting?

平時做野係咪update吓excel?

屋企廚房幾大

咩U 幾多GPA grad?

你句update下excel嘅scope可以好大
做sa1其實乜都要做
下至寄confirmation送件影印scan嘢執ads format
以至整哂working paper同搵客傾adjustment 都要做
至於做幾多有意思嘅嘢就視乎你件team有幾wok，team細嘅咪多啲working 要你做哂

冇乜 日日對住啲excel對到想嘔

上年grad
第一份工就係Big 4

我唔係太清楚audit

過黎做
美資bank

寫錯 2017年 ugrad

我唔係好見到辦公室戀愛喎
可能收收埋埋唔知
不過我條team好多都係同出面既人拍

唔係

senior

我條team fg全三大
其他唔知

想知+1
deloitte digital前景如何

我都覺我條team唔可以長做
唔想燃燒生命
要搵其他exit opportunity

咩係RA

Tax 都還可以
但係如果做audit就...

冇聽過

唔會啦
我同我男朋友都keep到
入面啲女人好殘

就黎爆

我最靚
認真: 真係冇乜

Tax

聽講都係睇team
睇你運仔
不過巴/絲不如做出面啲consulting firm算啦

差唔多 睇下啲文件

咩料
你屋企咁大

三大
Second hon up

啱
依家趕翻去做影后

咁唔知捱唔捱到喎

唔清楚

做得一年，不如比心機進修自己，唔好咁多怨言，考左牌先啦⋯功多藝熟呀

利申：做左7年

M&A tax 可以捱下嘅，但你基本上不能指望庇護工場式幫人填return 可以為將來帶來任何career progress

你in 個陣人地問你點解想做tax 你點答

hea做啦屌，呢行吃力不討好
做得好d仆街就會比多d野你
做得唔好d人就會背後屌你，但相對無人敢book你，可以hea下hea下

係2nd tier轉過黎逼科tax
都係本身做tax?
定audit

轉唔到工先做7年下化

我想問比你簡 你想做big4定稅局？

巴打介唔介意講多啲自己background

DTT ?

consulting呢行到到都一樣,長工時係as expected,同埋出邊個D好撚難入,唔講MBB, Oliver Wyman 都係超難

間間公司都多架啦ching

DTT冇出trip allowance

有好上司就話者
可惜我冇 佢地好撚閪 有玩小圈子
不過我都會捱到考完先走既
巴打依家咩position?

冇錯
係呢度見唔到將來
希望IRD有offer啦

想試下做audit 狗

in 個陣梗係將最假既一面呈現出黎啦
好鐘意tax
Tax 好有趣
大學都有讀tax

祝你早日入政府工

exit opportunities??
non-fs audit 通常跳出去做咩

有都無用啦日日ot

IRD唔一定係好，政府入面來講都好惡做下
入面有一班萬年唔升嘅AA，同埋如果做sd/ salaries tax 都應該會幾辛苦。除左一開始起薪點高啲，其他方面都未必有你想像中咁好

唔係叫你唔好去，但你唔好對嗰度咁大期望

冇嘢做會好悶
度日如年
一開頭幾個月冇野做 悶到死
呢一刻既我已經做哂手頭上既嘢

Grad咗一年
一出黎就係做逼科tax

我啲manager正正就係好撚假好撚虛偽既人
係你面前就笑哂口
係你後面就篤到你上天花板

稅局sure win

唔自爆

做得audit耐，個人 mindset會被扭曲
屌你老母邊有人會覺得8pm係早放

咩料 咪玩啦

多謝 我都想 稅局稅局

舊行家

小弟 non 3 大 grad 仲要 3rd hon grad
做過 2nd tier 再入 big 4 .. 結果做咗 5 年幾 audit
audit field 濕 9 野都可以幫樓主答下

真心係
尤其啱啱轉出 commercial .. 6半走得好有罪惡感

我同我男朋友冇問題 我都唔係成日ot

都係 不過始終都係冇逼科咁辛苦既我認為
始終逼科啲人會有野心啲
而我就係小毒毒一個

正解
過咗六點就係遲放

唔該哂

係香港工作文化on9
邊有人會鬥工時長

咁啲男仔呢

男仔做到隻狗咁

幾樓返工

傻豬黎嘅
呢啲自爆問題我點會答呢

平時lunch食乜多

食飯

咩黎 冇聽過
我係小毒毒

你個dept有幾多人

之前 37

間間都有天堂地獄啦
睇邊間 firm
不過地獄比例上多好多

DTT🙆🏻‍♂️?

樓上個個講得o岩
唔好對IRD太大期望~~~

尤其是想對於想賺多d錢ge人
Workload會係短時間極大...因為無得比你OT..最遲7點...無big 4個種slack season
雖然2年一轉...Office politics 一樣有
仲有一樣係, 有心理準備要比人狂罵...d說話會好hurt, 試過全日狂接TP calls...做唔到野...

利申: IRD 出返Big4

我問題係⋯你做咩tax ga?
HK tax?

我都唔清楚
幾層都係我地既人

依家呢

依家 16

出返去做咩位？同本身入面個post相唔相關架？

係呀

我個friend係入面做好似幾好 所以想試下

同事

又唔好咁講
7年其實係m2個位，係big4叫中間層
的確有班超人諗著wok到上partner
不過一般人都頂唔住

依家幾多歲 甩剩幾多條頭髮

職位唔開啦...唔想自爆...人工跌左成皮

因為做Ge野唔相關, 由0開始過

跳左去做外國tax (非中國)

原因: 可以輕鬆跌top FI or research firms, 唔洗怕同local爭飯碗, 人工高d

之前

*跳

都唔出奇 sa 2年, senior 3年, 順利咪上m

big4 你正正常常 A1 - S3 一定㗎啦
唔係出名 on9
唔係做阿樹做到係人都知係邊個都一年一 grade
有冇M1 就睇命水睇 headcount 睇有冇 m 照啦

2nd tier 就升 S2 開始塞車 ...
不過每間 2nd tier 又有唔同玩法

24/F culture

度度都有啦
睇開D

逼科咁撚多後生仔女，是非點會少

咁撚忙仲得閒搞是非？唔係掛

換咗第幾個肝？

就係咁先神奇
尤其D又未結婚又冇拍拖D女經理女 partner

絲打係咪account major?
如果non-account入去做唔做得掂?

同埋跳出去有咩好路數
人工幾多

點樣可以凌晨收工之後返8:30?
仲要唔係一日半日
d人一日訓4個鐘已經好少
你地仲要放工-返工時間得4個鐘
扣減搭車時間一個鐘
沖涼/朝早梳洗時間45分鐘
屌你得2個鐘點訓呀
所以好想知你地作息時間係點

利申,每日訓6個鐘已經覺得唔夠訓
呢d工俾500k 1個月我都唔屌
唔係我應該一個月內暴斃
棺材本都未儲夠

其實轉出去唔一定 financial reporting
有行家轉 ibank/ fund house/ business analysts etc

人工睇你咩 grade 走
聽得多都係 big4 份糧減幾千

第二日通常十點幾先返
所以一放假就係補眠...

如果做某間逼科fs跳出去一般都係升價

Risk advisory

會唔會連食飯嘅時間都無要鈎鹹水？

你係人係鬼？仲有命開post？

想問你d同事呀

點入到big 4 , interview 有咩技巧同問咩

廿頭啦
好彩有良好基因 好多頭髮

得，大把

正正常常都得
依家恒管都有收

4間入面邊間 冇咁chur

無人會理你幾點翻 做得掂交到貨就得

應該係E
但咩team重要過邊間
k記fs都好過p記core

咁佢地要踩低人先上到位架麻

巴打係咪諗住器官捐贈俾我

Exactly 同路人

我係account major
tax 好似一定要account major
Audit大學唔係acct major的話 讀conversion都可以

三大acct gpa 得3左右 有啲擔心入唔到big4

我都想知

呢啲要問一問Audit友
我都有六個鐘訓既

U mean Big1?

有冇advisory既ching解答

咁lunch都係flexible既
大前提係做得哂啲野就ok

其他唔知，但E記唔少non acct做tax

慘過鬼

好似係2nd tier做咗一年tax 一年audit

只要你肯捱
Interview冇乜技巧
說話能力唔好太差
Show到係team player應該都okk

上岸人工幾多？

我都係過三少少
Big4 應該入到啦
不過有其他選擇都唔好入黎

平時食唔食橙同蘋果

未上到

士多啤梨啤梨蘋果橙

咁得閒？

依家翻梗公司

咁得閒上連登 入我房傾下

邊間呀

Lunch hr幾耐？

Flexibleee~~~

Contract寫一個鐘

但係big4通常最早出offer
你意思係收完big 4 offer 再去in 其他公司？

梗係啦

我諗我知樓主係邊個

DTT?

樓豬個樣如何？有冇中上？

總有啲人懶醒估人係邊個

巴打而家轉左邊行

一般人做左三年狗去邊到做

onboard左幾耐先有人book ar?

未 on board 已經 book 咗，放心，唔會 job 比你做

MNC financial reporting

睇你咪 grade 走啦

i know that feel bro.jpg

想唔 chur
1. 唔好做 audit
2. 你係女，仲要靚

人
離開 audit ，可以做番一個人

做audit係會多路數同易轉行？點睇advisory

有冇做巴打既溝到d殘晒既女上司

其實big1 係d 定p

P
D嘅fs廢到無影

出trip除左大陸 仲去過邊？

過黎相認啦咁

Commercial??

我on board 咗兩個月先有野做

哇 佢地殘到 暗瘡多到 啲粉厚到 溝唔落咼ching

唔係公認係p架咩

依句好毒

我聽過有去美國

做左幾耐2nd tier 係咪10月報mid join

Partner真係大伏 首先我唔想做

2 年
11 月度搵朋友 refer

祝人早日升 partner 係最毒...

咁 K 呢？

K fs有乜客
K真係好廢，ipo又少，又少大job

邊個

大job係俾公司賺錢啫
即使到你做，你咪又只可以做到一兩隻
不如入fs做up唔出名嘅firm，出路仲好過做core大job啦
k記fs差極起碼仲有citi group,deusche bank,Wells Fargo
d記有乜？

MS, BNP

你入黎睇下咪知

依張真，做fs出路好好多

MS都係fs?
定你講緊其他？

巴打講多少少2nd tier
做咗冇耐

其實partn同principal有咩分別？

Citi唔係就黎係ey咩
不過巴絲打點睇ey fs

除咗p記，之後應該到E

Ey fs其實係咪都好wok

Wok就間間都wok
E記應該算好啲

真係咖哩味嘅屎 同屎味嘅咖哩
Btw thanks巴打

人人心態唔同
捱幾年有三四皮的確對好多人係值得(包括我)
只可以怨自己能力唔夠/包裝得唔夠好搵唔到一份更好啲grad job
但最傻係一有big4 offer就收手唔搵工
世界好大，出面銀行mt又舒服過你，人工你又有排都追唔上

我想搵 但係 唔係香港 搵唔到
得份big4係手

你e記fs?

如無意外 應該係

Risk assurance下話？

以前見D新仔入黎 welcome ceremony
Partner 問佢地有乜目標時答要係幾多年內升 partner
結果三年後班新仔唔見左六成

因為D好似呢幾年revenue 都係第一
所以唔知邊個大d
利申:水

入EY FS 食習明澤做黨主席

Quit 左逼科一年
你問我答

垃......

而家搵幾銀?將來係咪輕鬆5,6皮?

做左幾年quit？
咩team？
跳去邊度做？
人工幾多？
唔該ching

好似得水叫risk assurance
不過都係做閪job

而家仲收唔收非商科人
細妹讀緊shitty話想做big 4

通常mid join係幾時申請

好想快啲翻工 好想快啲俾人wok

收，不過難入啲
始終你要說服到佢

前景麻麻
人工又唔高
你又唔會預做得長
咁點解仲做

Hea 扮工 好慘

收哂啦 應該要等下年

咁辛苦為乜呀

佢未grad 唔知讀緊咩科year 3
總之唔係bba

做乜鳩

逼科歡迎你

試下apply big4 summer intern啦

如果有intern大機會有return
Except P記

有冇機會同樓主相認
利申 big1

比上不足比下有餘啦
你同大行mt/ibank比，big4 係差好遠
但對好多大學生，如果係一般公司又低做起，三四皮佢地做到三十幾歲都未必有
前景我覺得就還可以嘅，始終big4 浸幾年出嚟係唔少人請嘅
都係果句啦，final year搵工咪漁翁撒網，真係無更好嘅offer先要落嚟big4

Revenue 幾多是但啦
公司袋幾多關我撚事
D記出名多爛job，結果咪做死下面班人

唔會啦 逼科唔會炒人 係我呀頭唔肯教人嘢 不過依家好啲

冇機會

正常staff係無乜可能無人book
特別係你新手上場，點都book嚟用下先
除非你真係做得異常地差，差到響朵

我條team既culture係咁 連啱啱轉過黎既M頭一兩個月都冇野做

asso仔做多幾年先開post啦

9月onboard但係排咗12月中考車 係咪會gg

[member] 我三大 GPA 3.0 non account major 都入到 [/member[

Asso角度答野先唔會離地

好過聽d老屎忽講自己以前有幾wok幾巴閉

Asso仔com都未埋過識答啲咩？公司有幾多人有咩job啲人r左去邊樓豬都答唔到啦

幾時三大都變Asso咁陰公豬

身為小薯就係想請教吓大家啫

三大連自己job title係咩都唔知？ 笑撚死人
不如你開個post話你答我問啦

你理得人姐
一間公司總要有班人墊底

.......

講緊 FS 嘅 MS 即係 Morgan Stanley 呀 ...
唔通Microsoft

D 記 FS 仲有乜？大量中資 asset mgt co .. 農行 ..

不了，殘到不行

真心
有幾多個 partner 係 a1 做上去
做到上去都係因為途中搵唔到好路數 R 啦

我都嚇左嚇

見到有間請accounts clerk只需要中五學歷，你地嘅會計部係咪會比人睇唔起?

............

農行 big1 喎

留名

有無audit狗

principal再升就係partner

身邊有batchmate個個禮拜六朝早學 無話唔得既

Hello 我有三個問題：

1. 想問下deals advisory 既valuation modelling 行內人點睇？

2. Fg入到去簽3年死約冇得轉走？

3. 如果入左deals valuation 轉出去investment fund/banking 有冇機？

Thx!

與出面的老闆合作開firm中。

逼科人 點睇Company Secretarial Services呢個business unit?

無死約架
你上conversion/revision class最多咪賠錢走，但金額都唔係好大

柒左sor
咁啱Microsoft都係deloitte

Thx! 姐係可以做一年就再搵工？

E記咪唔叫asso

可以，大把人咁做
Conversion 賠錢就好似多啲 可能令你一年就搵工無咁抵

明白 唔該晒巴打

咁你覺得deals既前路係點呀？

K 仔都唔係

係外國讀緊account

新人點揀條路先好行啲

Assistant

去外國做big4

唔返香港就係最好出路

冇阿 唔想再要屋企人負擔 剩係喺外國租屋既錢我都負擔唔到 搵到工都冇用 下年畢業就返香港了

追咗post見到如果入到big4
點都挨住3年上咗S2(我完全唔知咩嚟)先轉工
其實畢咗業盡量入big4係咪最好既第一步？
真係唔想行咁多冤枉路 求各位巴打提點

得罪講句 big4係last resort 好多人係懶搵工或者搵唔到工個d先會入

又可以cut人手 正

咁巴打積極既case應該點做好呢

1.同valuation team director part過做野
覺得係毒撚team 做野死跟書唔識變通
唔建議做audit後既跳板

2. 無聽過，就算係conversion第一年都可以陪錢走人
聽聞big 4跳big 4賠幾多仲有得discount添

3. 除非做ts/restructureing/corp fin, 否則應該唔會同audit底差太遠

總好過跌入second tier或者local firm啲

我覺得如果audit都可以ai到，銀行堆back office 位應該更快死哂，到時成個financial industry 有大半人喊緊
所以驚嚟無乜意思

咁valuation係做d咩架? 會有咩出路?

想問個好basic 既問題
考account 既試
係咪淨係有qp, acca 同cpa australia
我見cpa australia 個passing rate 好高 但係qp 就好低
出到黎見工係咪qp 會吃香d?
如果冇諗住in big4 淨係諗住入2nd tier / local 既話佢地會唔會睇你揸住咩牌而請？

請問樓主係邊一位

絲打 望數字望到眼殘
同事問我做咩成日咁眼訓

利申: 報左入境 + 海關
想離開數字世界

香港一定唔會引入,已經冇乜產業連金融業收皮,香港正式玩撚完

如果做second tier tax 難唔難轉返入big4 tax 唔該絲打

HK tax 的話應該唔難，四間都報下，總有一間得

唔該哂 不過其實未知入咩team 18fg 七月開工 只怪自己廢入唔到big4 唯有試下慢慢轉

你唔係話你做deals架咩 你唔知？
我上次搵valution team係要稱兩隻derivatives
以我所知valuation係audit同ts既私家雞 大部份時間玩bbg做research
出路比ts同audit窄 但可以搵consulting nature like accenture

Fg 四間tax 報晒都唔得？

係香港得hkicpa practicing member可以簽audit report
同埋你考哂acca/cpa aus都好 都唔可以自稱會計師
因為法例講明得hkicpa可以賜封你呢個專業地位
無話考其他唔得 但我識既都係考唔到qp先自降門檻
咁你係大陸人/美國讀u就另計啦
唔想見工俾人q爆就考返qp算啦

冇啊嗰時淨係報咗p記 係最近先開始揾下2nd tier報 其他而家又好似冇open tax嘅位 所以應該做住先了

通常邊條tax team最遲放工？邊條team會輕鬆D?

以我所知，graduate intake 應該有big4 係年中無休架喎

做咩咁多人想做tax 真心覺得好悶

點會 experience hire就係 flash grad一定係一batch咁train

Sorry 我講錯左，我意思係有啲big4係開到好遲都仲收緊人

阿Q 啲諗，入唔到P 都好丫 無咁wok

你有無朋友做緊VM架?

係咁咦少少接觸過 唔係好識唔緊要 但唔好串柒柒咁先啦

讀account 想搵份唔好OT得咁勁嘅工 好似冇乜選擇

都係嘅 不過始終都係big4吃香啲 人工同埋如果想跳返出去做的話

引入外勞同北移應該快過引入AI

Nope 我audit底 識既人都係cf/sfc/exchange做

無知一問 其實big4 有無可能申請調去外國做野

做second tier分分鐘仲wok過big4 呀

你係識既就答啦 單單打打有咩用
一係你答多次佢三條q 我唔介意叫你聲清學野既

可以，不過起碼有牌後

無咩人諗過調過去之後 長駐 然後移民咩

好難

外國肯批你咪得
但歐美本身都大把accountant

其實k係咪請夠人？
做完apt test 都無回音

唔好，無間地獄來
利申 唔係樓主

唔該
自問都唔係讀acct既材料
而且自己都唔係咁想讀落去
不過搵工都唔知可以搵咩好
呢下先煩
不過都聽過好多人講過acct有返工冇放工
不論上網定係身邊親朋戚友都係咁

仲請唔請人？

有冇同事帶摺床, 牙膏牙刷返公司?

有料嘅走囇啦

有冇識人第一年入咗big4之後搵得返mt工

差唔多

樓主今年考邊科?

全年都請架啦

A同C

我都報咗 加油入政府

加油呀 我同事都係2nd tier轉入黎

最遲放工應該係Tax Compliance 個啲 不過都係peak個時先會遲收

咁又冇咁嚴重

有冇聽過你個間有人係到扑野

幾月係peak season?

知唔知D有咩tips?

樓主咁早收工 真係幸福
利申 2tier jj

樓主三大過三應該有其他選擇？
例如2nd bank MT都應該有得interview？
唔係太熟，請賜教

樓主報文職

三大報mt通常都俾你in㗎
但一樣幾百人爭幾個位
三大依家就街都係啦，仲有一大班海歸

咁搏吓都要呀嘛 就係想知樓主有無試過
同埋識人非商科唔過三都有機會

絲打點睇transfer pricing

會唔會覺得自己係人生勝利組？

直程係失敗添啦

冇喎 冇咁des呀

6-8月最peak D code

讀哂去

呢排七點到我個層啲人都參唔多閃哂

有MT interview 呀
不過競爭好大同埋我比較廢
有得去其他地方唔好入黎

海關 都有報

1月報仲未有FT

有呀 有好多interview 不過都fail咗

好似幾好景 將來有出路

最近都煩緊呢樣嘢
希望你早日脫離苦海
香港人真係好撚慘，讀個書都讀得唔安樂

唔會啦 係我啲frd入面我係最低人工個個

共勉之

係
你拎著14500，同non big4 嘅同學/frd食飯一講起人工一定俾人恥笑你人工低工時長
情況同係連登一樣

B C here

捱過就無野
入唔到big 4

BD

有ot錢有津貼一個月勉強都叫有20k既 有血有汗 不過考完返黎slack season唔知仲有無得督

返咗幾日大陸？

想問下 做big4 audit同tax嘅晉升係咪一樣 都係一年升到一個grade 同埋兩者人工差距大唔大？

上年Grad audit狗
雖然底薪得14500
但計哂咩Ot呀allowance呀依樣個樣
除返條數一到四月大概都有19000蚊個月
利申：差唔有三四成時間唔係香港

唔會，因為根本冇時間冇精力同Fd食

我個間可以請病假篤

咁唔係個個有得出trip
Ot補錢又有上限

我諗比我出得多Trip嘅人佔多數
不過出Trip真係辛苦錢黎，有得揀我寧願唔拎啲錢
如果係出深圳呀東莞呀個啲真係辛苦到極點
星期一到五係大陸，星期六逼你返香港等你Claim唔到allowance慳返酒店錢
坐車都坐到嘔
仲要每個禮拜都係咁
我寧願拎少啲Allowance係香港做
同埋可能我死毒撚
出Trip要同啲Teammate由朝對到晚真係好撚難頂
日鳩日要同佢地圍威喂笑笑口講下啲on9野
仲要唔係笑一陣就算，係由朝笑到晚
如果係啲大城市都好啲, 星期六日呀夜晚呀如果唔洗做野都有啲時間可以離開D teammate透下氣
係啲方圓十里草都冇條嘅鳩屎廠區出Job嘅話真係星期一至日24小時對撚住個班人

我個陣上左半個月大陸 返大陸個排已經係最少野做 又有allowance督 幾乎1蚊都無洗過

唔返大陸 扣埋mpf應該都有19k 返大陸再高d

廠飯？

Fs咪無trip出

巴打第二年？
我依邊第一年嘅話如果唔係Allowance
篤撚到爆哂鐘都係得萬七左右

有得做Fs去左做好耐啦
都叫做半個金融才俊

撈完audit 刷完CV 有機會轉去做投行.......好多人都係咁行.....

入到fs先講投行啦
經graduate program 入，應該有1/3機會嘅

差到響朵會點？

都想去大行做下

識人做non-FS audit, 完左之後去讀MFIN 就入到投行............

你而家係BIG4 撚？

你有無諗過佢入到投行係因為佢MFIN同個人smart ，同做audit無關
換句話說，佢一畢業就讀MFIN，或者去銀行做finance再讀MFIN，都可以入投行
如果你諗著non fs audit 可以幫你入投行就哂氣啦

應該冇1/3 咁多

ot幾錢

點解咁辛苦都咁多人繼續做。
係咪全部肯留低挨既都會升職加薪（高薪）。
又有幾多人會挨唔住走或者一直都係得果萬5人工左右

唔係做得好差都唔會留留
一batch幾十個都可能只有一兩個會留
如果你真係捱到，起碼頭五年可以一年一grade
應該連q pay過四萬

識人幾年前做BIG4, 做左1年都無, 捱唔住........她係非3大的學生黎......
而家在外邊做緊FP&A, 人工才20K 左右.........可能她真係唔適合做ACCT 吧！.(無牌人士)...........

他而家係做中資行做緊equity research, 內地人士,
本身在大陸做BIG4 non FS audit, 做左2年左右, 黎HKU 讀MFIN
本科係內地1線985 大學FIRST HON畢業, major econ & 中史

條友係幾醒, technical 又勁........但他話做analyst, 其實有big4 accounting底真係好好多, 至少初初砌MODEL 果陣會易上手好多好多.......

在內地, 入行做行研的人, 好多都係做緊另一行的專業人士 (例如R&D engineer/chemist)等, 讀個MFIN 轉入金融界做analyst 大有人在, 但感覺上HK 比較少double degree (engine + BBA) 的人想做equity research............內地D 券商請research analyst好鍾意dualer 類人士.......(IBD 除外)

又係你條7頭 無論係香討定連登都見到你 日日就係到ibank ibank analyst analyst , 收檔啦你

巴打poly定city?

自己答咗啦
一大堆big4 以外嘅條件，又大陸人又一線大學又first hon，而且你自己都講埋係內地
而且ibank都分好多tier好多部門，講完咁耐，原來條友係中資行做research
你特閒上efinance望下，請equity research 嘅，有幾多係要求proficiency in putonghua
你香港人要入中資行做research 根本哂氣，而外國堆大ibank做equity research 又真係好難入
所以唔好係到靠害啦

no

洗撚理條友 日日發ibank夢

巴打 你個frd唔係買大陸券商intern做先入到 d細行咋咩

btw 巴打睇你個bg同講野既方式..
umm 其實同ibank都有番咁上下距離

Big4 入 ibank邊有咁易
你話去啲中資做fa咁完全唔難

依家全港三萬個cpa，big4 一年收成千個
Big4 出嚟個價值同以前比都已經貶值咗唔少

所以剩係識standard...
純accountant根本唔值錢...
未最多三皮野人工

今年18 intake係咪14.5k

非三大 2nd low做緊advisory嘅internal audit
出路窄過audit, inhouse headcount又少
雖然暫時唔太wok(ie, mostly <730 off)

其實big4 有咩field

好多喎，每個又細分
audit tax advisory consulting 基本
另外會有專serve financial industry/services嘅部門，內容同以上一樣

上官網幫到你

除咗SME，唔可以用industry expertise(so call la)咁入咩？

得，出路窄好多啫
你上efinance 望下，有幾多financial firm要請industry expertise
即使係請，咪又主要係real estate 同IT industry 多
而且你只係audit人地，又唔係真係做果行

受教 btw見到上面有人提及銀行都可以讀mfin轉ibank,係真唔係呀

人地肯收咪得
收唔收係睇你能力同經驗，唔會條件式話有乜乜乜就收你
Ibank 入面咁多position ，人工個range又大，好難一概而論喎
你做ops同ibd都天同地啦
不過我覺得與其俾幾十萬同時間讀mfin，不如你花少少錢考CIA,frm果啲
應該仲實際

邊間？

考牌係平啲但係以跳板黎講master個作用好似大啲
不如話對公司業務了解&個人能力影響大啲
其他只係nice to have
利申: big4狗

MFin好似二三十萬？
真係好貴
而且做緊big4 好似無乜可能讀part time master
即係焗著quit咗讀
對窮撚真係好難

原來hku mfin已經38萬

Mfin 都要睇你讀邊間
唔通 shitty poly bu master in finance 可以幫到你入 ibank

有冇人講下advisory

2個人黎, 並唔係同一個CASE......

我聽講mba嘅話香港得hku,ust呢兩間好少少，唔知mfin嗰情況點呢？

industry expertise 其實真係唔吃香.........因為需求細(只限香港)........

HKU mfin 38.5萬.......貴到high high ..........
識人做緊big4 advisory, 同時係讀pt master (mainland 人士)

聽聞日日平均只係訓5個鐘........., 但GPA 都keep 唔到3.3或以上

他話要返工好難好似full time 果班咁搏盡讀書

其實入投行係要睇好多因素.......MFIN 只係其中一種, 考CFA 也可以。

如果係做Audit，peak果陣唔讀書都可能得五個鐘啦
而且你個收工時間都無乜可能去上堂

risk advisory嘅IA

其實入投行讀乜master好啲
finance 類, data analytics類 重有冇？
講緊s&t, equity research, 乜鬼野cdm嗰啲

純好奇

去top u讀mba

其實advisory 都未必係想像中咁好，除左做deals 個邊可能會多d deals exposure, 其餘advisory team 睇落做既野都係好西窄，都唔知可以跳去邊

Ust 的Master of Science Program in Business Analytics 同Investment management

巴打同行？
你講嘅exposure會係乜？

而家三大year2 想入big4 advisory要有咩intern experiences and gpa 係咪好難入競爭好大？

咩advisory?

如果係Deal/Financial 呢？

financial industry嘅advisory?
唔係喱兩範答你唔到
至少second up, 2份好&relevant intern加啲好eca&exchange 基本啦

其實你上linkedin應該夠你用

好似advisory 都係大類咁收，之後再分
所以根本唔到你揀

cu engine gpa 2.5 係某投行做左年 tech analyst
今年收到deloitte consulting grad offer

唉 今年先開始番intern所以都係麻麻地既工 下年又去exchange recruitment period又唔係香港 係咪冇望了

analyst做乜㗎
冇銀行offer? engine宜家搶手
dtt digital下面嘅乜？

year? background?
你係有心嘅可以summer 2份，or semester pt intern or semester ft intern
好多人都係你咁exchange都揾到，照報啦

淨係報左consulting咋今年
做左年banking覺得好悶
今年報兩份 兩份都有offer
deloitte digital既consulting analyst
partner話會側重strategy類
同ibm既cbd program
暫時未知有無伏

三大acct過3 今個summer 番second tier audit + internal acct and finance department of a listed Hk local firm 希望仲有機做到啦

RA average幾點收工？peak season係咪跟audit?

好奇一問
其實engine做返本行好似仲好搵
做advisory 個起薪一樣係低
之後prospect 又無咁清晰

咪玩啦 做engine同做狗差唔多
上流空間細
deloitte同ibm都offer 20k
engine狗好彩先有18-9k

我兩邊都有了解過，升幅中期50k年資差不多，之後可能big4/consulting快啲but then 係M之後嘅事好睇個人。

睇你對job nature, domain interest決定
唔到最top，行行都係狗

prospect黎講engine好似細少少添，ie 建築就建築，電機就電機，因為專才係咁，除非到高層就manage BU.
相反big4/consulting就其實叻嘅互跳都得，講嘅係problem solving/team work/analytical skill/project man喱啲

利申:讀過兩邊

係呀
同埋engine狗好多時做1世都係做functionalist
consulting/advisory做管理職易好多
因為d skill好transferrable
尤其fg個陣 我覺得有generalist的exp係幾critical

strategy就...
big4 9成job冇，多數PMO
不過兩個比DD應該好啲
有frd做緊想quit

deloitte consulting其實advisory唔同
deloitte consulting係緊接mbb後既strategy consulting firm

generalist/specialist我自己都睇唔透邊樣好
係就係想做generalist多啲

最多係 S&O會
but我係覆緊dtt consulting嘅digital

識E記做performance improvement 話就話E裏面最貼consulting但係冇strategy job

ibm會唔會比較多strategy project做

ey唔係最弱個間咩

邊個team?
唔信有
ibm感覺似vendor

唔知呀，不過都係source for ref.

ibm ix，strategy and transformation，cognitive

我睇vault ibm既it strategy係排第二 係accenture之後
但實際未做過 好怕中伏

global太遠，至少睇AP準啲
個人鍾意acn多啲，識勁人都係入acn

未聽過，香港有？
淨係知ibm gbs

不如tg

我係ubs個老闆都係accenture過來
我都想入accenture interactive
但無好既opening

nishinokana01

姐係岩岩先轉去做tax？

點解pwc d staff成日話自己做big1?
講revenue Deloitte 先係最多

佢地big 係邊 ？

同埋點睇kpmg?身邊d人講到佢就執

因為當年水記食左AA, 所以reputation 上P>D?
好似而家大學排名上有時cityu> hkcu, ust> HKU
但傳統上仍然會認為香港三大係港大中大科大咁

係香港區佢接嘅知名firm最多(fs果堆)
所以咪叫big1
講全球revenue 就算啦
唔關我地事

Asia Pacific 真係p記最多
不過香港果班話自己big1都好似係接咗hsbc之後
之後一定更加大聲話自己big1
但好似做緊果班細都無咁囂張，知自己都係做緊狗

dtt digital 同 ibm ix 一撚樣咪又係做 salesforce
撚有 strategy 野做
勸你最好唔好太多幻想

咁起手邊間好d

人工 / grade: ibm 2 年後 senior con > 30k, dtt 2yrs per grade a>c>sc 睇下你識唔識叫價
work: ibm 可能要做埋 si d projects, dtt 相對多 salesforce jobs
工時: depends on projects, ibm shd be better

咁如果係澳洲讀accounting 返香港應該考cpaa 定qp
唔該巴打

巴打有offer未？
如果做迫科既都係建議返考qp
有kaplan上唔想自己俾幾錢
2nd tier都好似有啲有？
就算唔計呢樣野，qp認受性係高啲既
而且轉acca都唔駛再補考paper
Cpaa雖然係易 但qp肯溫既其實都唔難
不過好似19年轉制？有無其他巴打分享下轉左乜

多咗個workshop
個module 肥多過三定四次要由頭考過

cbd過左sen con之後會唔會好難升
dtt聽聞上位空間比較大
我個人係prefer cbd多d
因為鍾意ibm呢個brand
不過好怕第時交換卡片 會俾人睇低一線
始終ibm無deloitte consulting個朵好

有冇人知financial restructuring 同valuation好唔好境

想轉field試下

就快考完cpaa, 下個sem順手考埋qp,
有的是training,
至於pi有冇俾人q爆 咁又冇，因為一開始講係澳洲太悶，冇乜野做咪考下囉

利申 唔想等三年，冇take one workshop+FE route, 重頭考過
因為到我做完3年，cpaa同qp份mra都到期，而跟據mra 2005,2010,2015，我對mra2020唔太樂觀

香港grad考cpaa有無問題其實 我見有同事話澳洲grad先好考

聽聞認受性冇qp好，同升m好似會prefer qp

如果要practicing, cpaa 要考多兩份apt test(tax, b law),而passing rate仲低過20%

澳洲grad 返香港考cpaa 係咪姐係冇用

Big 4有沒人係做compliance consulting ?

係 big 4 /MnC 有人會理你咩牌咩？

好似睇grade 3-5k

2年內左右考完unless retake

有機 不過係做audit

三大過3目標擺高啲啦

三大過3可以擺幾高啊

最低限度係由big4 audit開始
之後可以advisory/consulting, conglomerate, banking
如果唔係你同非3大<3距離會愈來愈近
不過你揾2份intern係ok嘅

假設你出年yr3做到普通advisory /retail bank intern，grad job都唔夠穩陣揾你嘅deals/financial
有數你計

又話收到EO同某大銀行GT offer?
岩岩辭左職?

咩係普通advisory

或者咁講，每間有啲唔同但係deals同financial industry係難入少少。

it audit 會唔會無咁忙

兩份intern只係入場券
依家係人都兩三份intern揸手

巴打可唔可以pm tg
有advisory野想問

真心覺得second tier同commercial account既intern完全無幫助搵到financial advisory既工

請留tg
利申:small potato, dont expect too much

咁city 仔可以㸃做追番同3大嘅差距？
我9月year3 讀bom,可算defer一年係未來3年搵2-3份intern同埋操熟excel 同English
有冇d野我可以做多d,求指教

tg?

tg: Mekoleunghm

risk advisory姐係做咩projects? 多數都係fs

上面巴打都講左你口中嘅deloitte consulting 個朵響係S&T果邊 行內人叫monitor

你Deloitte digital 又好IBM又好都係當你一樣咪咁多幻想當自己做it會做到去strategy consulting 啦

巴打做邊範呀